［理論核彈］玩國際線，你識玩嗎？咪再戇居居了！

有曰要搞國際線，就不可以講獨，以免剌激外國咁話。

錯！錯！錯！

國際政治，有虛有實。表面上的規矩，是尊重各國既有主權，不鼓勵改變現狀的分離主義。但表面上的規矩，是虛的。甚麽才是實的呢？各國的利益，列國的勢力平衡，才是實的。

也就是說，分離主義只要合符外國利益，雖然口頭上都是「尊重某國主權、懇請各方和平解決」的廢話，但實際上各種明幫暗助，都不會稀缺。

那麽現今國際社會，特別是西方社會，關心的是甚麽？其中一個大議題，是中國崛起，威脅到他們的利益。你看這幾年國際關係的熱銷書，美國有《百年馬拉松》、澳洲有《無聲的入侵》、加拿大有 Claws of the Panda、臺灣有《吊燈上的巨蟒》，講的都是中國因素、中國威脅。這半年全世界都在看香港，你以為他們都在意一國兩制在崩壞？才怪！他們之所以關心，是因為香港人在對抗他們的敵人！Hong Kong is NOT China, Hong Kong is ANTI-China. 這才是世界支持我們的原因。

從國際線的角度看，香港的抗爭，非但毋須迴避講獨，更必須鮮明地提出 Hong Kong is not China。世界潮流就是關注中國威脅，香港必須掹車邊。不跟呢條水，就註定玩唔起。

千萬不能說甚麼「尊重一國兩制」，你咁講老外只會以為在林鄭上台前，一國兩制曾經正常運作過（佢地連梁振英係乜水都未必知，可悲的現實）。咁樣只要林鄭腳痛，就算唔腳痛，佢最遲在2021年（仲有一年多少少咋）會宣布唔連任。你唔高舉 Hong Kong is not China，老外到時就會覺得 problem solved, case closed，到時仲想玩國際線？賓周都無得你玩！

唔好話香港人對獨立無共識。香港人會想像有完美的一國兩制，但問心，我地想要乜？我地心目中既高度自治，係國防外交以外所有事香港人話晒事。實際上我地想國防外交都有話事權：外交，早幾年就有人講「次主權」；國防，大家想將警隊改組成香港人的警隊，但唔好忘記香港警隊在編制上等同半支軍隊。大家唔敢承認自己想獨，係因為覺得難，所以開口價打個八折，然後覺得中共會比較順攤。但實際上呢，你以為中共傻的嗎？根本大家都想獨，中共早知道，只係我哋以為唔講出口，中共就唔會搞我。因為恐懼，我哋明明想獨，但又反對手足講獨。如此眾人皆活在謊言中，惟獨中共不受騙。

唐僧古有明言：「你愛就要講啦，做乜唔出聲啫？」假如香港人面對日益反華的國際社會，都要就住就住，顧左右而言他，其他人點知點同香港結盟呢？唔誠實，又點自救？

9唔搭8
Hong Kong is not China 一路有人講
但唔撚同港獨

高度自治根本就唔會長遠實行到 2047就收得皮啦

獨唔獨立到某程度都係講其他state recognition
講到尾都係利益遊戲

次主權係mk暉講
都唔係獨立

’根本大家都想獨‘
錯，大把黃絲唔係

‘因為恐懼⋯⋯’
錯，係因為倒米

’如此眾人皆活在謊言中，惟獨中共不受騙‘
冇撚人諗過呃佢
台灣今時今日都未正式宣布獨立
香港憑乜撚野？
台灣算唔算‘活在謊言中’？

成篇文睇完淨係覺得你係主張區隔唔係獨立
國際線俾你咁撚樣打就死得啦
論述都唔清唔楚
真係想主張獨立，連登仔避之則吉、完全答唔到嘅軍隊、貿易、食物安全問題，通通要同國際解釋
我睇吓到時連登係咪又會屈Marco Rubio係五毛就算

來個石蕊測試：你唔想獨，咁就統。一國一制，共享身為中國人的榮耀，你制唔制？

有邊過話制？

口講反獨的黃絲，無一個老實。明明想獨，明明抗拒做中國人，只是不願背負代價。

（藍絲都係，口講愛國都係講大話。不過那些人可以為利益出賣靈魂，姑且不論。）

臺灣都多臺豬，可以用同一套標準判斷。策略華獨可取，真心相信就是對自己不誠實。

1. 次主權係沈旭暉自己作既 term ，並不存在，中共亦不承認，已經講明香港並無次主權。

2. 大把黃絲唔自覺自己搞緊港獨，當你要求一個「不受中央干預，擁有最終話事權既民選政府」，就係爭取緊主權，就係爭取獨立。中共一直有講得好清楚，係d黃絲猛話自己唔搞港獨，但佢地冇搞清楚「民主」就係爭取主權，而唔係一個單純投票制度。

3. 你就錯，當然係因為恐懼，你覺得退一步唔講港獨，齋講真普選就唔係港獨，完全當中共弱智，成日拿住本《基本法》話中共應承左，但如果真係有睇晒成本《基本法》就知再民選既議會，香港都冇可能在《基本法》下達至真民主。

4. 台灣有既係實然主權，係差法理同外交上承認，唔可以同香港直接比較。何謂主權？「最終決定權」就係主權。不論行政、立法、司法、國防，邊一方面都有最終決定權。呢樣野香港從未有過。

阻阻大家 最後一日 德國制裁中國嘅方案自己簽完 記住叫埋親戚朋友老竇老母簽

簽個名有幾難？ 你哋到底想點撚樣啊？？？？？？？

通處你扮咩撚野國際專家啊！

依家諗返起聽證會有眾議員問學民2047後香港人想點！

想知啲反獨嘅究竟點樣面對2047嘅問題 到時真係一國一制

自欺欺人

認真想知到時咁點
唔係咁天真以為中共肯永續一國兩制高度自治掛
重要淨係22年已經一國兩制名存實亡

[國際戰線] 今日見完美國參議員 佢話支持港獨

盲嘅都知你地想獨立，屌你老母民間國際外交倒米，走去澄清自己其實唔想獨立。

1. 爭取普選只係基本法上答應咗既野，邏輯上絕對唔係獨立

中共依家將爭普選打成係獨立，咁叫反口，唔係弱智

中共認為咁算唔算獨立關我撚事

而你既講法係承認佢反口有理，你以為咁講好撚形，覺得‘睇穿’咗中共好撚醒，其實咁講係放生咗佢

政治幼稚戇鳩

2. 哩啲唔叫驚
係有少少社會經驗既人都知至少暫時冇撚可能做到

不考慮實際情況
以為其他人唔敢講出口就係驚，淆
只反咉你中二病未醫好

3. 既然乜撚都有既台灣都未宣布獨立
乜撚都冇既香港講嚟有乜撚野用？

講撚完獨除咗破壞外國干預既理由同埋打飛機自high
有乜撚野benefit?
你一個都講唔到

我真是比通處死仆街激撚死。

參議員都話支持獨立and民主，是唔是到時候有人同講呢個是個別參議員嚟 並不代表美國意志 記唔記得當初就是因為7.21挑戰中聯辦, 先開始瘋狂612模式

Source?
所有參議員都係引述聯合聲明一國兩制
你揾份冇咁講，叫人獨立既嚟睇吓

Solomon都係叫香港人唔好講獨立

多撚餘
你覺得中共仲捱到十年咩？

你要搞清楚區隔係指「單純獨立關稅區」，定係一個「有最終話事權既本地政府」。

其實中共一直講到口臭，你地想象中既真民主就係搞港獨，係你地死口唔認，覺得唔認就好高招，唔認中共就冇位入你，呃左自己廿幾年，人地講左幾十年講你搞民主就係港獨，你就不停講「我唔係、我唔係」，咁只係恐懼產生既選擇性失聰。

你講個d乜野軍隊冇水冇食物既問題，其實好多連登仔都講過，包括我。例如，我完全唔明點解香港人會覺得自己要依賴一個糧食進口國去畀食物自己，中國連自己都唔夠食，隨時仲要經香港入口糧食，其實有乜野值得怕？係香港太鍾意食非洲豬、飲屎水，都唔去諗下改變一個糧食供應鏈同海水化淡？

上面比左啦, Solomon冇講過唔支持啊！你地唔好假傳聖皆, 佢地買曬兩邊, 只不過你地鐘意切割

中共掛左, 繼續大中華？

咁你等到上面十幾億人識得反抗啦吓
大陸多數高學歷高收入嘅人都覺得政治唔關自己事 一係就小粉紅
窮嗰啲最多示威一日就俾人鎮壓咗

推

根本冇諗過有咩可行方案, 淨識ban ban ban.
國際社會靜撚曬, 個個食住花生睇支那會唔會反口/真是簽得成。到時候香港命運就凍過水。

參議員都話支持獨立and民主

邊撚個參議員咁講過？
Source?
鳩噏就認啦

講明叫你唔好撚講
唔撚通同你講反對咩
你哩啲就叫自欺欺人啦廢物

唔夠你嚟
你是美國佬肚裏面條蟲, 唔好舉旗

以上廢話不能阻擋老解駐軍

金管局揸住哂錢
4成銀行中資
地產商四叔新世界親中
其他都唔敢得罪中國
誠哥算較獨立不過散咗水啦

一邊講 Hong Kong is not China，一邊解釋 Just differentiation, not independence，搵鬼信？

點都好，先做到Hong Kong is not China個勢，讓香港人做反華急先鋒，才會有更多的幫助，去同中共鬥長命。高度自治也好，獨立也好，都非得等到中國勢衰才有機會。若香港未能凝聚為矢志自立自治的國族，並一代又一代的承傳下去，是無法抓到機會的。

冇用，唔使轉移焦點

’參議員都話支持獨立and民主‘
邊撚個參議員咁講過？

記得善用 chrome 翻譯功能。

1. 基本法從無應承真普選，基本法講明點選，你只係講對你有利既部份，而唔理成本基本法根本重重關卡，就係防止香港出現真民主。唔該你真係睇晒全本《基本法》先學人講中共應承左乜野。正宗政治幼稚戇鳩。

2. 每一個政治動員都要經過主張階段，先會到實行階段，你咪就係果d休息撚、「等埋XXXX先撚」，唔係我中二痛，係你恐懼症病情太嚴重，自我審查、自我扮失聰。

3. 美國獨立運動一開始有乜？一班人倒茶葉落海有乜撚野用？駛唔駛畀你搭時光機去問下佢地有冇「獨立建議書」？批評下佢地當初勢孤力弱唔好以卵擊石？如果美國人好似你班休息撚咁，美國根本唔會出現。

啱呀乜都未做就ban
一齊等死囉

你都弱撚智 呢句就係抄加泰 加泰就係搞獨立 屌你老母死五毛

1. Hk is not china哩句野本身有歧義
絕大部分鬼佬都係當兩者唔同咁解

2. 如果用你既打飛機猜想
句野等於獨立
不過現在式嚟喎，依家獨立咗啦咩？
既然已成事實，仲爭取乜野？

3. 絕大部分外國人不認為香港爭取緊獨立
中共點諗使撚理你都戇鳩

Btw，人哋信唔信 同 你點做冇必然關係
你咁推論不合邏輯

4. 第二段全段：應該追求獨立 不等於 應該宣布獨立
台灣搞撚咗幾十年都未宣布

你講撚完幫助係少咗唔撚係多咗

Fine, 原來是representative of senators Okay u win 但是我唔會放棄

自己呃埋自己 廢就廢啦

幾時唔是想追求or想喚醒獨立意志, 哦 不包括你

其實連登仔真係好多都唔讀書，一知半解就學人講野。

第一樣 on9 ，當左所羅門係 senate 真係笑大人個口，基本事實都搞錯就學人駁嘴。所羅門唔係參議員呀矇撚。

第二樣 on9，美國大型民調機構，調查發現過半人支持香港獨立，邊個話冇支持？政府唔支持？佢表面一定唔支持，冇國家係呢時間講到出面撐港獨，呢一點大部支持獨立既人都明白，但唔代表要放棄爭取，向國際釋出錯誤信號，誤以為香港人仍然想中國一家親，連 advocate 都唔敢，唔係恐懼係乜？「宣佈台獨」刻下政治形勢都唔可能，但一樣大把人做，你估美國冇暗撐？點解香港獨立好似未得到美國暗撐？因為一直太多人發放錯誤信號，到底香港人係咪真係「自己友」定「兩頭蛇」，一直唔清唔楚。

不過唔好咁夜開po

1. 有篩選既選舉就唔係‘真普選’
哩一樣非常清楚
仲有無數條款，例如中聯辦唔干預香港等

仲仲有
香港民主自由係受聲明保哩份野點解唔係中共單方面任解

2. 任人不同意你意見都可以屈對方驚而不需要證據
Eg 我一樣可以話你驚鳩噏少陣獨立就冇勇氣繼續抗爭
誅心論係冇討論價值

3. 美國獨立係有軍火有法國佬暗撐打仗
仲有美國英國人口比例？
中國香港人口比例？

舉美國旗激嬲美國未？垃圾

1. 我冇當佢係參議員
我係引述上面條友說話叫佢俾証據
睇多幾次先懶醒

2. 打到咁仲點‘誤以為’香港想親中
咪撚玩啦on9
講到咁係為咗杜撰乜撚有‘錯誤信號’哩啲牽強理由啫
唔係恐懼，係覺得講完有害冇利

3. 就係為咗方便外國暗撐先唔講啊
咁外國都暗示咪撚講獨
全部人都引述聲明嚟支持你
咁你仲講乜撚獨立？

論點？

即係邊個咁講過？
Link?

成日都solomon乜乜柒柒之後ban鳩人做嘢真係好煩
之前加泰集會又係咁

你抄加泰=鬼佬一定咁諗？
你覺得guardian 認為香港爭取/已經獨立？

1. 如果你睇埋《聯合聲明》你只會更加灰機，因為更加冇講過任何真普選。有人用附件一提到《ICCPR》香港繼續有效去 spin ，但當年香港係簽左保留條款，不遵行「普及而平等選舉」條文。你估英美唔知《聯合聲明》冇提真普選？人地用呢條約做牌頭迫中國咋。

2. 你以為美國獨立運動一開始就好多人？一開始就有法國撐咩？你唔主張、唔宣揚、等運到，坐等支援？話你休息撚係冇錯既。

獨立有害冇利？中共一再講你聽真民主就係奪權同港獨，咁你係咪又覺得民主有害冇利？

培養獨立意志、凝聚國民意識、建立本土經濟、爭取自治
我全部都贊成
你去訓練獨立軍隊我都贊成
等中國勢弱先獨立到我更加係絕對贊成
但呢場運動係民主運動，比到盡都係autonomy
獨立係爭十萬八千里
我話你知用暴力鎮壓獨立革命係少數聯合國會暗地裡默許嘅野
香港呢場運動有國際支持係因為民主性質，從來都唔係因為你講嘅野

1. 有是香港人選舉或協商
外國講得普選就唔預你咁篩選
仲有n樣自由都係聲明保護

2. ’人地用呢條約做牌頭迫中國咋。‘
Exactly
咁咪啱囉

你講撚完獨
人哋點撚樣仲用哩個牌頭呀？！

你明點解有云伯系係咁叫人廢聲明啦

3.冚家鏟
哩半年做撚咗幾多文宣
外國做咗幾多野支援
立幾多法
用民主自由做牌頭幾成功
你瞓撚咗？

推，好撚高質

同啲唔熟歷史國際關係國際法嘅人講真係嘥氣啦

點解可以天真到認為係「民主」而唔係「利益」

民主大國如英法官府去咗邊

係宣布爭取獨立有害冇利
中國講乜諗乜關我撚事

講緊對外個image
對內我地自己清楚為乜

濕鳩英國政府表示不了連magnitsky act都brexit咗先算

國際只有關心獨立戰爭
沒人關心自治戰爭

美國直頭唔理國際形象去捧委內瑞拉反對黨領袖做真正總統添，Image？

你可以繼續幻想香港經濟係有能力同中國脫勾
我都係獨派，但係我唔係天真獨派
你所講嘅改變糧食供應鏈明顯唔係未來10年內搞吓黃色經濟圈就搞得掂
我重申一次，樓主講嘅野，甚至你講嘅野，
我都係認同，我由2014開始就係獨派
我只係認為將目前運動改做獨立抗爭係有害無益

人哋畀埋數據同做法，而你就一句否定。有冇elaboration同例子？

呢場運動唔會出理「只有autonomy，而冇獨立」既局面，因為兩樣野對中國黎講根本一致，並唔係十萬八千里到今日都仲想象獨裁之下可獲自治，根本係未訓醒。

運場一係被壓住擇機再爆發，一係就堅持到香港有真正自決既一日，在此之前你係唔會得到任何自治，只有更加高壓。所羅門話幫香港人贏立會，我當真係贏左（雖然我唔知點贏）你估 happily ever after？贏果一刻你就準備好全體立會解散DQ啦，到底你一樣係要抗爭，贏埋立會，充其量只會畀美國正當性進一步干涉香港，甚至係「實體界入香港」，而唔係解決方案，連interim solution都講唔上。

1. 講幾多次，中國點諗係冇價值
你要求中共實踐承諾，道德上贏哂，全世界攞住份聲明屌中國
你講獨立，外國唔撚知講乜好
歐美社會都要講吓法律理據，顧民意嚟做野

2.我淨係講兩樣
錢，金管局揸撚住哂
軍，老解+3萬popo

香港人可能有能力攬炒
但獨立個門檻高非常多

冇人叫立會、區會議員主張獨立博DQ，但刻下就要破除心魔，主張獨立，呢一派必須係要係整個光譜入面，而唔係叫人收旗、收聲。

簽完聯署之後，香港2047還是要成為一國一制

啲錢係管局
有三萬狗隊+老解
Btw你點解覺得你‘獨立’個陣中共唔會控制機場港口？

你講緊呢個？

樂觀睇，食物同水嘅安全問題係可以解決
如果中國唔向其他食物出口國施壓係OK

講過唔重複

1. 你成篇講‘最最最根本’係要獨立
這不能推論出依家要開口爭取獨立

2. 美國‘實體介入香港’係最撚完美既解決方法
冇美國撐腰你獨條毛

錢，金管局揸撚住哂
軍，老解+3萬popo
點解老解香港出動要扮黑狗？就係因為知道美國呢該底線係邊，一出老解就係唔係制裁咁解簡單。金管一樣，果堆美金係數字唔係金條，你估到時美國仲會畀佢轉走？佢仲會結算到？

呢樣野我唔反對
我反對嘅係喺冇足夠討論前將個運動嘅主要目標改變

簽呀 仲差很5000人

覆錯post